Ondanks alles wat er is gebeurd, want ik herinner me nog dat ikzelf zeer duidelijk: de zwarte en stille observatorium, de schaduwrapporteur lantaarn gooien van een zwakke gloed op de verdieping in de hoek, de gestage tikkende van het uurwerk van de telescoop, de kleine gleuf in het dak--een langwerpig diepzinnigheid met stardust ingedeelde overheen gaat.
Ogilvy over onzichtbare maar hoorbaar.
Kijken door de telescoop, één zag een cirkel van Deep Blue en de kleine ronde planeet zwemmen in het veld.
Het leek zo'n klein ding, zo helder en klein en toch zwak gemarkeerd met dwarse strepen en licht afgeplat vanaf de perfecte ronde.
Maar zo weinig was, dus verzilverd warm--pin's-head van licht!
